---
title: "Krita 新版使用手册"
date: "2018-05-28"
categories: 
  - "news-zh"
---

[![Kiki, the Krita mascot, is on the foreground, leaning on a book with the title "Krita" and the Krita logo. In her right hand, she's holding up a stylus, and she's facing the audience with a big grin. On the background a giant sphinx is sitting, hunched over to look at Kiki.](images/posts/2018/krita_sphinx_conversion.png)](images/posts/2018/krita_sphinx_conversion.png)

在过去的一两个月里，我们一直在准备 [Krita 的新版使用手册](https://docs.krita.org)。Krita 的使用手册一直是我们项目的骄傲：它不但详尽地说明了 Krita 的使用方法，还深入地介绍了数字绘画领域的大量知识。旧版的使用手册是通过 Mediawiki 实现的。Mediawiki 虽然在创建和编辑页面时相当好用，但在它上面进行翻译或者生成 PDF、epub 格式的离线版本却并非易事。

因为上述的原因，我们将整本 Krita 使用手册移植到了 Sphinx 上面。它的源代码可通过下面的连接访问：

[https://cgit.kde.org/websites/docs-krita-org.git/](https://cgit.kde.org/websites/docs-krita-org.git/)

只要有新内容被推送到上面的代码库，整本使用手册就会自动重新编译！

新版使用手册的主页地址维持不变：

[https://docs.krita.org](https://docs.krita.org)

但要注意的是每个具体页面的地址都随着引擎的更换而发生了变化！页面的内容本身未受影响，你只需通过目录和搜索框就可以找到想要的内容。

当然，我们不能忘记重点：现在你可以把这本 1000 多页的使用手册下载为 epub 格式的电子书了！

[https://docs.krita.org/en/epub/KritaManual.epub](https://docs.krita.org/en/epub/KritaManual.epub)

我们非常感谢 Scott、Wolthera、Raghukamath、Timothee，尤其是 Ben 为实现这一切所做的努力！

注：中文版使用手册的翻译工作也即将开始。
